---
aid: 9025
zid: 787250
title: "《临高启明》同人情节需求列表（2018）修订过了"
author: pioneertime
date: 2018-12-27 19:38:19+07:00
lastmod: 2019-02-20 14:55:00+07:00
---

pioneertime 于 2018-12-27 19:38:19 发表了：

_本帖最后由 pioneertime 于 2018-12-27 19:51 编辑_

最近一直有人在讨论临高没有展开的情节问题，也谈到了同人的方向问题，考虑了下，搞了一个同人需求列表。

当然这个列表里肯定不包括所有的坑，但是基本上涉及了各个大直线。有兴趣搞同人创作的诸位都可以尝试一下。

关于这个列表本身的内容，大家有什么觉得可以增删和修改的，也欢迎留言讨论。

---

**《临高启明》同人情节需求列表（2018.12\*\***版）\*\*

本指南中所涉及的同人，需按照《〈临高启明〉世界同人写作简易规则（2018.5 版）》撰写。

以下所罗列的需求的同人情节，均为“官方同人”规则。请勿使用“平行世界”的规则。

一、朝廷的反应和官场状况。不限目前的广东攻略章节，时间线可从 D 日起。注意冷凝云在北京的情节线。

二、辽东攻略。时间线展开可从 D 日起，注意情节和黄骅元老的故事相吻合

三、江南攻略。时间线从赵引弓去杭州开始。注意情节和已有情节相吻合

四、苏北－鲁南攻略。接腐道长新道教的故事线。注意情节和已有情节相吻合。

五、越南攻略。注意情节与已有部分情节相吻合。

六、日本攻略。注意情节与已有部分情节相吻合。注意切支丹暴乱。（已有部分未转正官方同人，请注意情节协调）

七、朝鲜攻略。注意情节与已有部分情节相吻合。

八、台湾内政建设。

九、登莱地区攻略。时间线从登莱之乱平息起。注意和孙元化的互动，情节要与已有部分情节相吻合。

十、海权同人（海洋探险、航道开辟、贸易风土，海军的破交&nbsp;&nbsp;护航、封锁、殖民地开发等等，），目前侧重于东南亚地区。

十一、&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;广东－广州内政建设类。

十二、&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;海南－临高内政和制度建设类。如行政、司法、教育。

十三、&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;资源获取类同人（开发煤、石油、贵金属、有色金属）

十四、&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;各类工农业技术同人。

十五、&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;军事建设同人（侧重武装力量的设立、训练、管理。军官团建设日常 运作）

十六、&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;科技类同人。以某项科技，某类产业的重大突破为主。举例：冯诺的计算机同人

十七、&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;通讯交通类同人，铁路、飞机、船舶、无线电的建设、运营、管理为主。可涉及部分技术开发。

十八、&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;医药卫生类同人。医疗、防疫、妇幼保健、医院管理、流行病调查，农村公共卫生，风俗业卫生管理等

十九、&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;社会治理类同人。包括警政、民政等

二十、&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;金融经济类同人。

二十一、&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 人物同人。即以归化民、土著视角撰写的同人文。举例：《临高的女孩》。

大家可以酌情选择自己喜欢或者熟悉的部分撰写。可以写全局类，亦可写细部。如写日本同人，可以写征服史，亦可简单的写文化交流、商业贸易等。

除已经注明时间线的之外，其他各类同人均无时间线限制。自 D 日之后均可。

同人建议最好有较为完整的故事情节（有头有尾），有一定的篇幅，五万字以上将便作为独立分卷。

---

默问苍天 于 2018-12-27 19:43:36 发表了：

只能认领第十一条了……流行病调查，农村公共卫生，计划免疫，妇幼保健，风俗业卫生管理啥的……

---

周围 于 2018-12-27 19:47:42 发表了：

五和七可以收了

---

风鸟云 zl 于 2018-12-27 19:49:42 发表了：

大纲出来了

---

左小乙 于 2018-12-27 19:51:54 发表了：

> 周围 发表于 2018-12-27 19:47
>
> 五和七可以收了

朝鲜的，记得我们讨论的干涉丙子胡乱吗

---

左小乙 于 2018-12-27 19:52:17 发表了：

基层政权的我认领了

---

风鸟云 zl 于 2018-12-27 19:52:48 发表了：

那我把我的朝鲜部分和文莱部分写完吧

---

bart 于 2018-12-27 19:56:08 发表了：

目前的尚羽经历考大概是十一、十二、十九的综合……其他的我就期待大佬了

---

雨落罗布 于 2018-12-27 20:01:51 发表了：

天，吹牛的大号 终于解禁了 ๑ 乛 ◡ 乛 ๑

---

pioneertime 于 2018-12-27 20:14:14 发表了：

> 雨落罗布 发表于 2018-12-27 20:01
>
> 天，吹牛的大号 终于解禁了 ๑ 乛 ◡ 乛 ๑

早就能用了，但是我忘记了密码。

---

lxy666 于 2018-12-27 20:16:14 发表了：

> 雨落罗布 发表于 2018-12-27 20:01
>
> 天，吹牛的大号 终于解禁了 ๑ 乛 ◡ 乛 ๑

这个号难道被禁过？

---

duyiqun0203 于 2018-12-27 21:33:29 发表了：

我能支援的也就是写写小段的同人了

---

没事乱溜达 于 2018-12-27 21:43:41 发表了：

东南亚方向 东 南 西……

---

老憨老憨老憨 于 2018-12-27 21:44:45 发表了：

坐小板凳支持

---

adol 于 2018-12-27 21:49:43 发表了：

_本帖最后由 adol 于 2018-12-27 21:57 编辑_

想写写土改、镇反，大户出身干部和贫民出身干部之间的路线斗争、旧士绅和新资产阶级的矛盾之类。。。应该算是十一广州内政或者十九社会治理？就是不知是否会踩到红线。。。

PS：能作例子很荣幸

---

wwz45 于 2018-12-27 22:41:01 发表了：

我来第十五条可以吗

---

左小乙 于 2018-12-27 22:44:44 发表了：

> wwz45 发表于 2018-12-27 22:41
>
> 我来第十五条可以吗

现在急需陆军建设的同人

---

wwz45 于 2018-12-27 22:46:30 发表了：

> 左小乙 发表于 2018-12-27 22:44
>
> 现在急需陆军建设的同人

可以啊。左公要写活捉熊文灿吗？我没什么资料估计写不好。

---

左小乙 于 2018-12-27 22:47:33 发表了：

> wwz45 发表于 2018-12-27 22:46
>
> 可以啊。左公要写活捉熊文灿吗？我没什么资料估计写不好。

肯定的呀，给自己的《梧州大战》进行填坑啊

---

adol 于 2018-12-27 23:02:33 发表了：

> 左小乙 发表于 2018-12-27 22:47
>
> 肯定的呀，给自己的《梧州大战》进行填坑啊

最好能有营级甚至多个营参加的战役。。。陆海军合同更好。。。

---

wwz45 于 2018-12-27 23:45:52 发表了：

> 左小乙 发表于 2018-12-27 22:47
>
> 肯定的呀，给自己的《梧州大战》进行填坑啊

左公可以提供个大致思路吗 我可以把前面的铺垫写了

---

左小乙 于 2018-12-27 23:57:30 发表了：

> wwz45 发表于 2018-12-27 23:45
>
> 左公可以提供个大致思路吗 我可以把前面的铺垫写了

我有写提纲

---

wwz45 于 2018-12-28 00:17:42 发表了：

> adol 发表于 2018-12-27 23:02
>
> 最好能有营级甚至多个营参加的战役。。。陆海军合同更好。。。

海军也就给艘内核炮舰 那个地形也展开不了多少部队

---

Quantum 于 2018-12-28 00:22:49 发表了：

想写科技类同人来着，可是我们专业现在元老院应该用不上

---

DonaldF 于 2018-12-28 00:40:25 发表了：

不知道农业经济的博士生能写点什么，经济金融？

---

雨落罗布 于 2018-12-28 10:04:46 发表了：

> DonaldF 发表于 2018-12-28 00:40
>
> 不知道农业经济的博士生能写点什么，经济金融？

突然想到 岩里政男。

---

australis 于 2018-12-28 10:30:47 发表了：

个人对第二条挺有兴趣的

---

没事乱溜达 于 2018-12-28 10:37:30 发表了：

> Quantum 发表于 2018-12-28 00:22
>
> 想写科技类同人来着，可是我们专业现在元老院应该用不上

什么专业？

---

左小乙 于 2018-12-28 10:38:46 发表了：

> australis 发表于 2018-12-28 10:30
>
> 个人对第二条挺有兴趣的

来，我们来讨论一下怎么干涉丙子胡乱

---

巴拉莱卡大尉 于 2018-12-28 10:45:01 发表了：

> 默问苍天 发表于 2018-12-27 19:43
>
> 只能认领第十一条了……流行病调查，农村公共卫生，计划免疫，妇幼保健，风俗业卫生管理啥的…… ...

梁朝伟有个医生老片，，演的就是个给楼凤看病的民间高手大夫。。。那时候，名爵还是豪车呢。。。

---

DonaldF 于 2018-12-28 11:38:38 发表了：

> 雨落罗布 发表于 2018-12-28 10:04
>
> 突然想到 岩里政男。

岩里政男的博士论文在领域里还是有那么些微贡献的，至于这个人嘛，emmmmm

---

没事乱溜达 于 2018-12-28 12:08:45 发表了：

> DonaldF 发表于 2018-12-28 00:40
>
> 不知道农业经济的博士生能写点什么，经济金融？

能开个楼科普一下农业经济么？

---

Quantum 于 2018-12-28 13:46:18 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-12-28 10:37
>
> 什么专业？

微电子，做芯片的

---

飞翔中的板砖 于 2018-12-28 13:50:19 发表了：

> DonaldF 发表于 2018-12-28 00:40
>
> 不知道农业经济的博士生能写点什么，经济金融？

农村信用社？写天地会的小额贷和扶贫？

---

没事乱溜达 于 2018-12-28 13:53:36 发表了：

> Quantum 发表于 2018-12-28 13:46
>
> 微电子，做芯片的

设定一个晚点的时间点，就可以做芯片了

---

默问苍天 于 2018-12-28 16:01:52 发表了：

_本帖最后由 默问苍天 于 2018-12-28 16:02 编辑_

我突然想到：有个大致的时间线大纲吗？比如明军何时再打两广、后金何时入关、崇祯是不是还会上吊、北方是元老院当搅屎棍平衡乱局还是坐视明廷和农民军像旧位面一样被消灭？

---

深河 于 2018-12-28 16:55:18 发表了：

十五或者十六条……

---

左小乙 于 2018-12-28 16:56:51 发表了：

> 深河 发表于 2018-12-28 16:55
>
> 十五或者十六条……

深河桑要回归临高了吗？

---

kid1417 于 2018-12-28 17:35:59 发表了：

可以考虑多点历史名人出场，毕竟人家历史上确实存在，直接给隐身了多可惜，不一定非要收服，中立、反对、或者发发议论也是一种态度，起码给点戏份，显得比较真实，也是爽点，毕竟这些名人都挺有影响力，遇到髡贼造反这么大的事，不可能没点反应吧

---

Quantum 于 2018-12-28 18:24:36 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-12-28 13:53
>
> 设定一个晚点的时间点，就可以做芯片了

超净服 净化间都不知道什么时候能满足

---

没事乱溜达 于 2018-12-28 18:33:28 发表了：

> Quantum 发表于 2018-12-28 18:24
>
> 超净服 净化间都不知道什么时候能满足

前置科技就当背景已经设定好了

---

kid1417 于 2018-12-29 00:17:57 发表了：

那得就像之前提过的，跳时间线了

新章节开篇直接一句，十年后，经过十年的积累，人员资源配套设施前置科技已就位，某某科技树已点亮，等等

把不好写的内容跳过去，需要的东西默认都有了，重新划一条起跑线

好处是便于展开新剧情，坏处是变相开挂影响严谨性

---

australis 于 2018-12-29 10:20:45 发表了：

> 左小乙 发表于 2018-12-28 10:38
>
> 来，我们来讨论一下怎么干涉丙子胡乱

我估计干涉的难度挺大的，我之前想过一些这方面的问题：

三顺王有两个估计挂了，孔有德确认挂了，耿精忠的爷爷耿仲明跟着孔有德一起造反，应该也挂了，虽然正文里没写，可以默认是挂了。这样的话，后金怕是没有能力占领辽东半岛，尚可喜降清的可能性估计不大。

如果元老院能适当的在后勤方面支持一下尚可喜，那么辽东对峙的局面可能要持续下去，我甚至怀疑后金的几次入关都会有变化。

后金那边有一个黄骅元老，从正文的描述上看，好像更倾向于贸易，但是我觉得辽东这一块军事上的小动作可以做的东西挺多，陆军在两广，海军估计能腾出一部分兵力吧？

昨天还特意看了一下，辽宁的煤、铁资源都非常丰富，开采难度也不大，可惜就是离盛京太近了。

---

王师上岸 于 2018-12-29 13:05:30 发表了：

需不需要关于广西的同人？

---

DonaldF 于 2018-12-29 18:42:08 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-12-28 12:08
>
> 能开个楼科普一下农业经济么？

考完雅思有时间的话写一写

---

DonaldF 于 2018-12-29 18:43:12 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-12-28 13:50
>
> 农村信用社？写天地会的小额贷和扶贫？

虽然这方面也了解一些，但是跟自己的研究方向差得有点远，怕写出来有错误

---

飞翔中的板砖 于 2018-12-29 20:23:26 发表了：

> DonaldF 发表于 2018-12-29 18:43
>
> 虽然这方面也了解一些，但是跟自己的研究方向差得有点远，怕写出来有错误
>
> ...

原来如此……那写个粮食统购统销的制度建立的同人呢？

---

Smokey_Days 于 2018-12-31 11:56:41 发表了：

未转正官方同人有哪些？

---

郑明姜 于 2019-1-1 18:47:33 发表了：

> 默问苍天 发表于 2018-12-27 19:43
>
> 只能认领第十一条了……流行病调查，农村公共卫生，计划免疫，妇幼保健，风俗业卫生管理啥的…… ...

感觉好像没得认领

---

恶魔后花园 于 2019-1-3 11:53:16 发表了：

> 郑明姜 发表于 2019-1-1 18:47
>
> 感觉好像没得认领

第十八条，医药卫生啊，你不是开了个药监局的帖子吗？

---

恶魔后花园 于 2019-1-3 11:54:27 发表了：

牛大，我的算第十六和十八两个分类吧，既是科技类，也是医药卫生类的。

---

3jsos 于 2019-1-12 22:16:12 发表了：

牛大，16 年号称要开个时间线的吧

---

人畜无害小白免 于 2019-2-13 00:35:41 发表了：

四，也许可以

---

左小乙 于 2019-2-13 11:22:26 发表了：

> 深河 发表于 2018-12-28 16:55
>
> 十五或者十六条……

求深河桑再次置顶

---

www2265066 于 2019-2-20 14:55:47 发表了：

我觉得重大科技突破的金手指可以开到一战后二战前了，明朝副本打完打殖民本吧，或者同时打？

---
